{"book": "1 Cr\u00f4nicas", "chapter": 5, "verses": ["Ora, os filhos de R\u00faben, o primog\u00eanito de Israel (pois ele<em> era</em> o primog\u00eanito; por\u00e9m, profanou o leito do seu pai, o seu direito de primogenitura foi dado aos filhos de Jos\u00e9, o filho de Israel; e a genealogia n\u00e3o deve ser considerada segundo o seu direito de primogenitura.", "Porque Jud\u00e1 prevaleceu sobre os seus irm\u00e3os, e dele <em>prov\u00e9m</em> o l\u00edder; mas o direito de primogenitura <em>era</em> de Jos\u00e9);", "os filhos, <em>digo eu,</em> de R\u00faben, o primog\u00eanito de Israel <em>foram:</em> Enoque, e Palu, Hezrom, e Carmi.", "Os filhos de Joel: Sema\u00edas, o seu filho; Gogue, o seu filho; Simei, o seu filho,", "Mica, o seu filho; Rea\u00edas, o seu filho; Baal, o seu filho,", "Beera, o seu filho, a quem Tiglate-Pileser, rei da Ass\u00edria, levou <em>cativo;</em> ele<em> era</em> pr\u00edncipe dos rubenitas.", "E seus irm\u00e3os, pelas suas fam\u00edlias, quando a genealogia das suas gera\u00e7\u00f5es foi considerada, <em>foram</em> os chefes: Jeiel, e Zacarias,", "e Bel\u00e1, o filho de Azaz, o filho de Sema, o filho de Joel, que habitou em Aroer, at\u00e9 Nebo e Baal-Meom,", "e na dire\u00e7\u00e3o leste, ele habitou at\u00e9 a entrada do deserto, desde o rio Eufrates; porque o seu gado fora multiplicado na terra de Gileade.", "E nos dias de Saul, eles fizeram guerra contra os hagarenos, que ca\u00edram pelas suas m\u00e3os; e habitaram nas suas tendas por toda parte da <em>terra</em> ocidental de Gileade.", "E os filhos de Gade habitaram defronte deles, na terra de Bas\u00e3, at\u00e9 Salca.", "Joel o chefe; e Saf\u00e3, o imediato; e Janai, e Safate, em Bas\u00e3.", "E os seus irm\u00e3os da casa dos seus pais <em>foram:</em> Micael, e Mesul\u00e3o, e Seba, e Jorai, e Jac\u00e3, e Zia, e H\u00e9ber; sete.", "Estes <em>s\u00e3o</em> os filhos de Abiail, o filho de Huri, o filho de Jaroa, o filho de Gileade, o filho de Micael, o filho de Jesisai, o filho de Jado, o filho de Buz;", "A\u00ed, o filho de Abdiel, o filho de Guni, chefe da casa dos seus pais.", "E eles habitaram em Gileade, em Bas\u00e3, e nas suas aldeias, e em todos os arredores de Sarom, at\u00e9 os seus limites.", "Todos estes foram considerados pelas genealogias nos dias de Jot\u00e3o, rei de Jud\u00e1, e nos dias de Jerobo\u00e3o, rei de Israel.", "Os filhos de R\u00faben, e os gaditas, e a meia tribo de Manass\u00e9s, de homens valentes, homens capazes de empunhar um broquel e espada, e de atirar com arco, e h\u00e1beis na guerra, <em>foram</em> quarenta e quatro mil, setecentos e sessenta, que sa\u00edam para a guerra.", "E eles fizeram guerra contra os hagarenos, contra Jetur, e Nafis, e Nodabe.", "E foram ajudados contra eles, e os hagarenos foram entregues nas suas m\u00e3os, e todos os que <em>estavam</em> com eles; porque clamaram a Deus na batalha, e ele foi suplicado por eles; porque colocaram a sua confian\u00e7a nele.", "E levaram consigo o seu gado; dos seus camelos, cinquenta mil, e das ovelhas, duzentas e cinquenta mil, e dos jumentos, dois mil, e dos homens, cem mil.", "Pois ali ca\u00edram muitos mortos, porque a guerra <em>era</em> de Deus. E eles habitaram em seus lugares at\u00e9 o cativeiro.", "E os filhos da meia tribo de Manass\u00e9s habitaram na terra; eles se multiplicaram desde Bas\u00e3 at\u00e9 Baal-Hermom e Senir, e at\u00e9 o monte Hermom.", "E estes <em>foram</em> os cabe\u00e7as da casa dos seus pais, a saber: H\u00e9fer, e Isi, e Eliel, e Azriel, e Jeremias, e Hodavias, e Jadiel, homens fortes e valentes, homens afamados, <em>e</em> cabe\u00e7as da casa dos seus pais.", "E eles transgrediram contra o Deus dos seus pais, e foram se prostituindo atr\u00e1s dos deuses do povo da terra, aos quais Deus destruiu diante deles.", "E o Deus de Israel suscitou o esp\u00edrito de Pul, rei da Ass\u00edria, e o esp\u00edrito de Tiglate-Pileser, rei da Ass\u00edria, e ele os levaram cativos, os rubenitas, e os gaditas, e a meia tribo de Manass\u00e9s, e os trouxeram at\u00e9 Hala, e Habor, e Hara, e at\u00e9 o rio Goz\u00e3, at\u00e9 este dia."]}