{"book": "G\u00eanesis", "chapter": 48, "verses": ["E aconteceu, depois destas coisas, que <em>algu\u00e9m</em> contou a Jos\u00e9: Eis que teu pai <em>est\u00e1</em> enfermo. E ele tomou seus dois filhos, Manass\u00e9s e Efraim.", "E <em>algu\u00e9m</em> contou a Jac\u00f3: Eis que teu filho Jos\u00e9 vem a ti. E Israel se fortaleceu, e sentou-se sobre a sua cama.", "E Jac\u00f3 disse a Jos\u00e9: O Deus Todo-Poderoso me apareceu em Luz, na terra de Cana\u00e3, e me aben\u00e7oou,", "e me disse: Eis que eu te farei frutificar e te multiplicarei, e farei de ti uma multid\u00e3o de povos, e darei esta terra \u00e0 tua semente depois de ti <em>por</em> possess\u00e3o eterna.", "E agora teus dois filhos, Efraim e Manass\u00e9s, que te nasceram na terra do Egito, antes de eu vir a ti no Egito, <em>s\u00e3o</em> meus. Assim como R\u00faben e Sime\u00e3o, eles ser\u00e3o meus.", "Mas a tua descend\u00eancia, que gerares depois deles, ser\u00e3o teus, <em>e</em> ser\u00e3o chamados segundo o nome de teus irm\u00e3os na sua heran\u00e7a.", "Quanto a mim, quando eu vim de Pad\u00e3, Raquel morreu junto a mim na terra de Cana\u00e3, no caminho, quando ainda <em>havia</em> somente um pequeno caminho para chegar a Efrata. E eu a sepultei ali no caminho de Efrata; esta <em>\u00e9</em> Bel\u00e9m.", "E Israel viu os filhos de Jos\u00e9, e disse: Quem <em>s\u00e3o</em> estes?", "E Jos\u00e9 disse a seu pai: Estes <em>s\u00e3o</em> meus filhos, que Deus me deu neste <em>lugar</em>. E ele disse: Traze-os a mim, rogo-te, e eu os aben\u00e7oarei.", "Ora, os olhos de Israel estavam escurecidos pela idade, <em>de modo que</em> ele n\u00e3o podia ver. E ele os levou para perto dele; e ele os beijou, e os abra\u00e7ou.", "E Israel disse a Jos\u00e9: Eu n\u00e3o havia pensado em ver a tua face, e eis que Deus me mostrou tamb\u00e9m tua semente.", "E Jos\u00e9 os tirou dentre os seus joelhos, e ele se curvou com sua face em terra.", "E Jos\u00e9 tomou os dois, Efraim em sua m\u00e3o direita, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda de Israel, e Manass\u00e9s na sua m\u00e3o esquerda, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 direita de Israel, e <em>os</em> levou para perto dele.", "E Israel estendeu sua m\u00e3o direita, e <em>a</em> colocou sobre a cabe\u00e7a de Efraim, que <em>era</em> o mais jovem, e sua m\u00e3o esquerda sobre a cabe\u00e7a de Manass\u00e9s, guiando suas m\u00e3os conscientemente, pois Manass\u00e9s <em>era</em> o primog\u00eanito.", "E ele aben\u00e7oou Jos\u00e9, e disse: Deus, diante do qual andaram meus pais Abra\u00e3o e Isaque, o Deus que me sustentou toda a minha longa vida at\u00e9 este dia,", "o anjo que me redimiu de todo o mal, aben\u00e7oe os rapazes; e permita que meu nome seja colocado neles, e o nome de meus pais Abra\u00e3o e Isaque; e que os fa\u00e7a crescer em uma multid\u00e3o no meio da terra.", "E quando Jos\u00e9 viu que o seu pai colocou sua m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a de Efraim, isso o desagradou. E ele levantou a m\u00e3o de seu pai, para remov\u00ea-la de sobre a cabe\u00e7a de Efraim para a cabe\u00e7a de Manass\u00e9s.", "E Jos\u00e9 disse a seu pai: Assim n\u00e3o, meu pai, pois este <em>\u00e9</em> o primog\u00eanito; p\u00f5e tua m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a dele.", "E seu pai se recusou, e disse: Eu sei, meu filho, eu sei. Ele tamb\u00e9m se tornar\u00e1 um povo, e ele tamb\u00e9m ser\u00e1 grande. Mas em verdade seu irm\u00e3o mais jovem ser\u00e1 maior do que ele, e sua semente se tornar\u00e1 uma multid\u00e3o de na\u00e7\u00f5es.", "E ele os aben\u00e7oou naquele dia, dizendo: Em ti aben\u00e7oar\u00e1 Israel, dizendo: Deus te fa\u00e7a como Efraim e Manass\u00e9s, e ele colocou Efraim diante de Manass\u00e9s.", "E Israel disse a Jos\u00e9: Eis que eu morro, mas Deus estar\u00e1 convosco, e vos levar\u00e1 novamente \u00e0 terra de vossos pais.", "Al\u00e9m disso, eu tenho dado a ti uma por\u00e7\u00e3o a mais que a teus irm\u00e3os, que eu tirei da m\u00e3o dos amorreus com a minha espada e com o meu arco."]}