{"book": "Romanos", "chapter": 4, "verses": ["O que diremos ent\u00e3o que Abra\u00e3o nosso pai, no que diz respeito a carne, encontrou?", "Porque, se Abra\u00e3o foi justificado pelas obras, ele tem <em>de que</em> se gloriar, mas n\u00e3o diante de Deus.", "Pois, o que diz a escritura? Abra\u00e3o creu em Deus, e isso lhe foi atribu\u00eddo como justi\u00e7a.", "Ora, \u00e0quele que trabalha n\u00e3o lhe \u00e9 imputado o sal\u00e1rio segundo a gra\u00e7a, mas segundo a d\u00edvida.", "Mas, \u00e0quele que n\u00e3o trabalha, mas cr\u00ea naquele que justifica o \u00edmpio, a sua f\u00e9 \u00e9 imputada como justi\u00e7a.", "Assim tamb\u00e9m Davi declara a bem-aventuran\u00e7a do homem a quem Deus atribui justi\u00e7a sem as obras,", "<em>dizendo</em>: Aben\u00e7oados <em>s\u00e3o aqueles</em> cujas iniquidades s\u00e3o perdoadas, e cujos pecados s\u00e3o cobertos.", "Aben\u00e7oado \u00e9 o homem a quem o Senhor n\u00e3o imputa o pecado.", "<em>Vem</em>, ent\u00e3o, esta bem-aventuran\u00e7a <em>s\u00f3</em> para a circuncis\u00e3o, ou tamb\u00e9m sobre a incircuncis\u00e3o? Pois dizemos que a f\u00e9 foi imputada a Abra\u00e3o como justi\u00e7a.", "Como lhe foi, ent\u00e3o, imputada? Quando ele estava na circuncis\u00e3o ou na incircuncis\u00e3o? N\u00e3o na circuncis\u00e3o, mas na incircuncis\u00e3o.", "E ele recebeu o sinal da circuncis\u00e3o, um selo da justi\u00e7a da f\u00e9 quando <em>ainda</em> estava na incircuncis\u00e3o, para que ele pudesse ser o pai de todos os que creem, embora eles n\u00e3o sejam circuncidados; para que a justi\u00e7a lhes seja atribu\u00edda tamb\u00e9m;", "e fosse o pai da circuncis\u00e3o, daqueles que n\u00e3o somente s\u00e3o da circuncis\u00e3o, mas tamb\u00e9m para os que andam nos passos <em>daquela</em> f\u00e9 do nosso pai Abra\u00e3o, que tivera <em>ainda</em> na incircuncis\u00e3o.", "Porque a promessa de que havia de ser herdeiro do mundo n\u00e3o <em>foi</em> feita pela lei a Abra\u00e3o, ou \u00e0 sua semente, mas pela justi\u00e7a da f\u00e9.", "Porque, se os que s\u00e3o da lei <em>s\u00e3o</em> herdeiros, logo a f\u00e9 \u00e9 v\u00e3 e anulada a promessa.", "Porque a lei opera a ira; pois onde n\u00e3o h\u00e1 lei, n\u00e3o <em>h\u00e1</em> transgress\u00e3o.", "Portanto, \u00e9 pela f\u00e9, para que <em>seja</em> por gra\u00e7a, a fim de que a promessa seja assegurada a toda a semente, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 que \u00e9 da lei, mas tamb\u00e9m \u00e0 que \u00e9 da f\u00e9 de Abra\u00e3o, que \u00e9 o pai de todos n\u00f3s,", "(como est\u00e1 escrito: Eu tenho feito de ti um pai de muitas na\u00e7\u00f5es) diante de Deus, em quem creu, que vivifica os mortos, e chama as <em>coisas</em> que n\u00e3o s\u00e3o como se elas fossem.", "O qual contra a esperan\u00e7a, creu em esperan\u00e7a, para que pudesse se tornar o pai de muitas na\u00e7\u00f5es, conforme o que lhe fora dito: Assim ser\u00e1 a tua semente.", "E n\u00e3o enfraquecendo na f\u00e9, ele n\u00e3o considerou seu pr\u00f3prio corpo praticamente morto quando tinha j\u00e1 quase cem anos, nem ainda a morte do ventre de Sara.", "E n\u00e3o vacilou da promessa de Deus por incredulidade, mas foi forte na f\u00e9, dando gl\u00f3ria a Deus.", "E, estando plenamente convencido de que o que ele tinha prometido tamb\u00e9m era capaz de cumprir.", "E assim isso lhe foi imputado como justi\u00e7a.", "Ora, foi escrito n\u00e3o somente por causa dele, que isso lhe foi imputado,", "mas tamb\u00e9m por n\u00f3s, a quem ser\u00e1 atribu\u00edda, aos que creem naquele que ressuscitou a Jesus nosso Senhor dentre os mortos.", "O qual foi entregue por nossas ofensas, e foi ressuscitado para nossa justifica\u00e7\u00e3o."]}