{"book": "Colossenses", "chapter": 1, "verses": ["Paulo, ap\u00f3stolo de Jesus Cristo pela vontade de Deus, e Tim\u00f3teo, nosso irm\u00e3o,", "aos santos e irm\u00e3os fi\u00e9is em Cristo que est\u00e3o em Colossos: Gra\u00e7a <em>seja</em> a v\u00f3s e paz, da parte de Deus, nosso Pai, e da do Senhor Jesus Cristo.", "N\u00f3s damos gra\u00e7as a Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, orando sempre por v\u00f3s,", "porquanto ouvimos da vossa f\u00e9 em Cristo Jesus e do amor que <em>tendes</em> para com todos os santos;", "por causa da esperan\u00e7a que vos est\u00e1 reservada nos c\u00e9us, da qual j\u00e1, antes, ouvistes pela palavra da verdade do evangelho,", "que j\u00e1 chegou a v\u00f3s, como tamb\u00e9m <em>est\u00e1</em> em todo o mundo; e j\u00e1 produz fruto, como tamb\u00e9m <em>o faz</em> entre v\u00f3s, desde o dia em que ouvistes e conhecestes a gra\u00e7a de Deus em verdade;", "como aprendestes de Epafras, nosso amado conservo, que para v\u00f3s \u00e9 um fiel ministro de Cristo,", "o qual nos declarou tamb\u00e9m o vosso amor no Esp\u00edrito.", "Por esta raz\u00e3o, n\u00f3s tamb\u00e9m, desde o dia em que <em>o</em> ouvimos, n\u00e3o cessamos de orar por v\u00f3s e desejar que sejais cheios <em>do</em> conhecimento da sua vontade, em toda a sabedoria e entendimento espiritual;", "para que possais andar dignamente diante do Senhor, agradando-lhe em tudo, sendo frut\u00edferos em toda boa obra e crescendo no conhecimento de Deus;", "fortalecidos com todo o poder, segundo a sua gloriosa for\u00e7a, em toda a paci\u00eancia e longanimidade, com alegria,", "dando gra\u00e7as ao Pai, que nos fez dignos de sermos participantes da heran\u00e7a dos santos na luz.", "Ele nos livrou do poder das trevas, e <em>nos</em> transferiu para o reino do seu amado Filho,", "em quem temos a reden\u00e7\u00e3o pelo seu sangue, o perd\u00e3o dos pecados.", "O qual \u00e9 a imagem do Deus invis\u00edvel, o primog\u00eanito de toda criatura.", "Porque nele todas as <em>coisas</em> foram criadas, nos c\u00e9us e na terra, vis\u00edveis e invis\u00edveis, <em>sejam</em> <em>elas</em> tronos, ou domina\u00e7\u00f5es, ou principados, ou potestades; todas as <em>coisas</em> foram criadas por ele e para ele.", "E ele \u00e9 antes de todas as <em>coisas</em>, e por ele todas as <em>coisas</em> subsistem.", "E ele \u00e9 a cabe\u00e7a do corpo, da igreja; \u00e9 o princ\u00edpio e o primog\u00eanito dentre os mortos, para que em todas as <em>coisas</em> tenha a preemin\u00eancia.", "Porque foi do agrado <em>do Pai</em> que nele toda a plenitude habitasse,", "e que, havendo por ele feito a paz pelo sangue da sua cruz, por meio dele reconciliasse consigo mesmo todas as <em>coisas</em>; tanto as que est\u00e3o na terra como as que est\u00e3o no c\u00e9u.", "E v\u00f3s, que noutro tempo \u00e9reis alienados e inimigos em <em>vossa</em> mente pelas vossas obras m\u00e1s, agora, contudo, vos reconciliou,", "no corpo da sua carne, pela morte, para vos apresentar santos, e irrepreens\u00edveis, e inculp\u00e1veis diante de seus olhos,", "se permanecerdes fundados e firmes na f\u00e9 e n\u00e3o vos moverdes da esperan\u00e7a do evangelho que tendes ouvido, <em>e</em> que foi pregado a toda criatura que h\u00e1 debaixo do c\u00e9u, e do qual eu, Paulo, me tornei um ministro.", "Regozijo-me, agora, no meu sofrimento por v\u00f3s e cumpro o resto das afli\u00e7\u00f5es de Cristo na minha carne, por causa do seu corpo, que \u00e9 a igreja;", "da qual me tornei um ministro segundo a dispensa\u00e7\u00e3o de Deus, que foi dada a mim para convosco, para cumprir a palavra de Deus.", "O mist\u00e9rio que esteve oculto desde todos os s\u00e9culos e gera\u00e7\u00f5es, mas agora, \u00e9 manifesto aos seus santos;", "aos quais Deus quis fazer conhecer quais <em>s\u00e3o</em> as riquezas da gl\u00f3ria deste mist\u00e9rio entre os gentios, que \u00e9 Cristo em v\u00f3s, a esperan\u00e7a da gl\u00f3ria;", "o qual pregamos, advertindo a todo homem e ensinando a todo homem em toda a sabedoria; para que apresentemos todo homem perfeito em Cristo Jesus;", "e para isto tamb\u00e9m trabalho, combatendo segundo a sua efic\u00e1cia, que opera em mim poderosamente."]}